\documentclass{article}
\usepackage{graphicx} % Required for inserting images

\title{Post-quantum transition for device bounded anonymous credentials: a EUDI wallet application}
\author{Leonardo Rufini}
\date{July 2026}

\begin{document}

\maketitle

\section{Introduction}

Goal 1: user identification
there is a user, a wallet unit (the app), un verifier e un PiD provider che fornisce l'id all'utente

c'è un protocolo standard ISO per l'identificazione in prossimità
funziona con QR code / nfc, pairing con device

c'è un prootocollo per identificazion in remoto, OpenID4vp, eseguito tra browser e verifier, mentre il browser comunica con l'app 


per entrambi vale l'obiettivo di confidentiality e authentication

le chiavi private dell'utente sono salvate in una zona trusted dello smartphone

Goal 2: il wallet puo' contenere anche credenziali come la patente laurea, diploma etcc..
si tratta di EAA (electronic attestation attribute) sono codificati in alcuni formati predefiniti; 
è necessario prevedere selective disclosure e viene implementato come segue

gli attori sono user, wallet, verifier, attestation provider

questi utlimi fornisconio attestazioni che sono di 3 tipi sulla base....

il protocollo si chiama SDJWTVC;

da capire: 

1) come si collega il PID ricevuto dal Pid provider, e verosimilmente associato a delle chiavi segrete, con le attestation ricevetue da altre parti. 

2) perché non ci si limita a inoltrare le attestazioni e la prova tramite firma di essere il soggetto con un certo ID? Che tipo di problema ci sarebbe e dove è indicato nella documentazione? 

3) come viene implementato il meccanismo di selective disclosure; cioè se ho varie credenziali, come mostro che ne posseggo una specifica? SDJWTVC è il modo con cui viene fatto. 
Domanda: come dimostro che ho 1 tra 2 credenziali? è previsto?

4) scrivono esplicitamente che per l'unkability di attestations non basta salted hash ma è necessario usare ZK proof

questo in contrasto con lìidentificazione per la quale possono evitare linkability

perché per l'identificazione si e invece le credenziali no? cosa c'è che fa la differenza?

3) usare EUDI per qualified electronic signature

4) pseudonym: l'utente usa pseudonimo per identificarsi senza rivelare l'effettiva identità, riuscendo comunque a realizzare selective disclosure

ci sono 3 tipi di pseudonimo con scopi differenti,
limitano il numero di psuedonimi ad un certo scope, e c'è anche la verifica che altri hanno vericicato l'ownershp di uno pseudonimo; l'ultimo tipo è che l'user prova direttamente l'owenership dello pseudonimo,







\end{document}
